\documentclass{minimal}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning,fit,calc}
\begin{document}

\begin{tikzpicture}[ 
mybox/.style={draw=black} ,
abv/.style={font=\fontsize{7}{7}\selectfont} 
]
%%HUOMUOMHUOM: lisää noodeihin aina jokin (edes pätkäisty) esimerkki??
%%HUOMUOMHUOM: ehkä myös klikattava linkki käsiteltävään lukuun
%%KYSKYSKYSKYS: miten ilmaistaan näitten periminen Transitiivikonstr?
%%KYSKYSKYSKYS: miten ilmaistaan kielittäisyys??
%%%%---> Ehkä väreillä / sävytyksellä / katkiviivareunoilla tms.

    \node (aff) [] { affektiivinen konstr.};
    \node (maar) [above=of aff.north west] { määrää painottava konstr. };
    \node (viim) [right=of aff.east] { viimeksi-konstruktio };
    \node (fok) [below=of aff.south west] { fok. S1-konstr. aff. versio };

    \draw[->] (aff) to[] node [abv, midway, right] {$I_{P}$} (maar);
    \draw[->] (aff) to[] node [abv, midway, above] {$I_{P}$} (viim);
    \draw[->] (aff) to[] node [abv, midway, above] {$I_{P}$} (fok);

%Rypäs:
%kontr..ajallinen alatop... alatop... joskusjoskus...
%Joku linkki anaf ja alatop välille?

\end{tikzpicture}


\end{document}
